%@P:exocorcp
%@Dif:2
On considère le tableau de répartition des tailles pour un échantillon
de 1\,000 hommes et de 1\,000 femmes adultes (source I.N.S.E.E.).
\par
\dispo{1}{\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
{\bf Taille en cm}&{\bf Hommes}&{\bf Femmes}\\
\hline
$140\leqslant t<150$&10&38\\
\hline
$150\leqslant t<160$&36&360\\
\hline
$160\leqslant t<170$&383&531\\
\hline
$170\leqslant t<195$&571&71\\
\hline
\end{tabular}}{
Dans cet échantillon,
\begin{myenumerate}
\item Quel est le nombre total d'adultes de taille strictement inférieure à 170~cm ?
\item Quel est le nombre de femmes dont la taille est supérieure ou égale à 160~cm ?
\end{myenumerate}
}
\begin{myenumerate}
\setcounter{enumi}{2}
\item Quel est le pourcentage des femmes que représentent les femmes dont la taille est comprise entre 170~cm et 195~cm?
\item Quel est le pourcentage des adultes que représentent les hommes dont la taille est strictement inférieure à 160~cm ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item $10+38+36+360+383+531=1\,358$ adultes ont une taille strictement inférieure à 170~cm.
  \item $531+71=602$ femmes ont une taille supérieure ou égale à 160~cm.
  \item $\dfrac{71}{1\,000}=7,1$\%.
  \item Il y a 46 hommes dont la taille est strictement inférieure à 160~cm.
\par$\dfrac{46}{2\,000}=2,3$\%.
\end{myenumerate}